#### 1. Опишите, что происходит, при выполнении любой команды в консоли, например: 
`$ ls -l`

#### answer: 
Интерпретатор выполняет системный вызов fork, текущий процесс клонируется
в клоне выполняется системный вызов exec который выполняет команду которую мы вводим.
После выполнения команда использует системный вызов exit, и посылает сигнал SIGCHLD родительскому процессу который говорит о завершении процесса.
В это время родительский процесс использует системный вызов wait, ожидая сигнала от дочернего процесса.
